香港警察的嗜好

香港警察的嗜好 - 高慧然

名采論壇

一個警察，去年七月駕車時自炒撞壆，當時警察宣稱自己是乘客，司機是其妻子。不過卻有其他司機的車cam拍到司機是男人。事隔半年，警察終於以一項妨礙司法公正及一項不小心駕駛拘捕涉案警察，又以一項妨礙司法公正拘捕其妻子。

先不問在有人證及車cam的情況下，警察為甚麼在事隔半年後才拘捕涉事者。我更好奇的是香港警察的價值觀，或者說是嗜好。自炒撞壆，本來只是不小心駕駛，又沒有傷及他人，值得頂包嗎？

越來越發現香港警察是一種異於常人的人，他們中的某些人，似乎純粹是享受犯法的刺激，為了挑戰法治而公然犯案。否則，你如何理解警司知法犯法狂毆無辜途人？你又如何理解休班警為了偷價值29港幣的耳筒犯法？你又如何理解警員放假偕同女友齊齊去商場偷竊，兩個人押上前途偷12件貨物，只為了460元錢？你又如何理解自炒撞壆的警察會拉妻子落水，兩個人各自揹一條妨礙司法公正罪？

有讀者分析，涉案者可能飲了酒。這個分析倒很符合邏輯，也符合成本計算。現役警員醉酒駕駛，跟有可能被發現的掉包，哪一個後果更大？值不值得冒險？以今日香港警察的質素，不排除他們選擇做賭徒。

事發至今半年過去了，不知道法庭有沒有可能還原真相。

壓力大，啲差人做到痴哂線

收皮啦，失職就咪撚做啦